\documentclass[10pt,xcolor={table, svgnames, dvipsnames}]{beamer}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{comment}
\usepackage{luacode}


\setbeamersize{
  text margin left = 0.5cm, % normalement c'est 1 cm
  text margin right = 0.5cm % normalement c'est 1 cm
}


%\scriptsize{\faCircle}\,\normalsize{}
\usetheme{Malmoe}

\definecolor{Bleu1}{RGB}{99,186,218}
\definecolor{Gris}{RGB}{188,188,188}

\setbeamercolor{structure}{fg=Bleu1}
\setbeamercolor{mini frame}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{example text}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{title}{fg=red, bg=Bleu1!20}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Green}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=black}
\setbeamercolor{headline}{fg=red, bg=red}
\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white}
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{fg=black}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=black}
%\setbeamercolor{description item}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{0.5cm}\null}

\title[4\ieme\,Réciproque et contraposée Pythagore]{Chapitre 10 - Réciproque et contraposée du théorème de Pythagore}
\author{Anthony Salze}
\institute{Collège}
\date{}

\begin{document}

\begin{luacode}
	chapter=10
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\section{Prérequis  - Objectifs}
\begin{frame}
	\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Chapitre - Théorème de Pythagore. \pause
\end{itemize}
~~\\
\underline{\textbf{Objectif}}
\begin{itemize}
	\item \^Etre capable d'utiliser la réciproque (ou la contraposée) du théorème de Pythagore pour montrer qu'un triangle est (ou n'est pas) rectangle.
\end{itemize}
\color{black}
\end{frame}

\section{Réciproque du théorème de Pythagore} 
\begin{frame}
	\frametitle{I - Réciproque du théorème de Pythagore}\pause
	\begin{tcolorbox}[colframe=red!20, colback=red!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Réciproque \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Dans un triangle, si le carré de la longueur du plus grand côté \textbf{\underline{est égal}} à la somme des carrés des longueurs des deux autres côtés, alors le \textbf{\underline{triangle est rectangle}}.
\end{tcolorbox} \pause
~~\\
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\textbf{On considère le triangle LIT tel que $LI = \Lg[m]{4.5}, IT = \Lg[m]{6}$ et $LT = \Lg[m]{7.5}$. Est-il rectangle\,?}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\textbf{On considère le triangle LIT tel que $LI = \Lg[m]{4.5}, IT = \Lg[m]{6}$ et $LT = \Lg[m]{7.5}$. Est-il rectangle\,?}\\
\bigskip
$[LT]$ est le plus grand côté du triangle.\\ \pause \bigskip
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\underline{D'une part}
	\begin{flalign*}
		LT^2&=7,5^2&\\
		&=56,25\\
	\end{flalign*}
\end{minipage}  \pause
\hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\underline{D'autre part}
\begin{flalign*}
		LI^2+IT^2&=4,5^2+6^2&\\
                  &=20,25+36\\
                  &=56,25
	\end{flalign*}
\end{minipage}\pause
\\\bigskip
Comme $LT^2=LI^2+IT^2$, alors d'après la réciproque du théorème de Pythagore, le triangle LIT est rectangle en I.
\end{frame}

\section{Contraposée du théorème de Pythagore}
\begin{frame}
	\frametitle{II - Contraposée du théorème de Pythagore} \pause
\begin{tcolorbox}[colframe=red!20, colback=red!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Contraposée \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Dans un triangle, si le carré de la longueur du plus grand côté \textbf{\underline{n'est pas égal}} à la somme des carrés des longueurs des deux autres côtés, alors le \textbf{\underline{triangle n'est pas rectangle}}.
\end{tcolorbox} \pause
~~\\

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\textbf{On considère le triangle TUW tel que $TU = \Lg{5.24}, TW = \Lg{3.9}$ et $UW=\Lg{6.5}$. Est-il rectangle\,?}
\end{frame}

\begin{frame}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\textbf{On considère le triangle TUW tel que $TU = \Lg{5.24}, TW = \Lg{3.9}$ et $UW=\Lg{6.5}$. Est-il rectangle\,?}\\ \bigskip \pause
$[WU]$ est le plus grand côté du triangle.\\ \bigskip \pause
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\underline{D'une part}
	\begin{flalign*}
		UW^2&=6,5^2&\\
		&=42,25\\
	\end{flalign*}
\end{minipage} \pause
\hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\underline{D'autre part}
\begin{flalign*}
		TW^2+TU^2&=3,9^2+5,24^2&\\
                  &=15,21+27,4576\\
                  &=42,6676
	\end{flalign*}
\end{minipage}
\\ \bigskip \pause
Comme $UW^2\neq TW^2+TU^2$, alors d'après la contraposée du théorème de Pythagore, le triangle TUW n'est pas rectangle.
\end{frame}

\section{Bilan}
\begin{frame}
	\frametitle{III - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$IJK$ est un triangle tel que : $IJ = \Lg{8.2}\text{, } JK = \Lg{1.8}$ et $IK = \Lg{8}$. Alors ce triangle \ldots & n'est pas rectangle. & est rectangle en $K$. & est rectangle en $J$. &2,%
$ABC$ est un triangle tel que : $AB = \Lg{6.3}\text{, } AC = \Lg{7.8}$ et $BC = \Lg{10}$. Alors ce triangle \ldots & n'est pas rectangle. & est rectangle en $A$. & est rectangle en $C$. &1%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{III - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$IJK$ est un triangle tel que : $IJ = \Lg{8.2}\text{, } JK = \Lg{1.8}$ et $IK = \Lg{8}$. Alors ce triangle \ldots & n'est pas rectangle. & \cellcolor{cyan!20} est rectangle en $K$. & est rectangle en $J$. &2,%
$ABC$ est un triangle tel que : $AB = \Lg{6.3}\text{, } AC = \Lg{7.8}$ et $BC = \Lg{10}$. Alors ce triangle \ldots & n'est pas rectangle. & est rectangle en $A$. & est rectangle en $C$. &1%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{III - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
$IJK$ est un triangle tel que : $IJ = \Lg{8.2}\text{, } JK = \Lg{1.8}$ et $IK = \Lg{8}$. Alors ce triangle \ldots & n'est pas rectangle. & \cellcolor{cyan!20} est rectangle en $K$. & est rectangle en $J$. &2,%
$ABC$ est un triangle tel que : $AB = \Lg{6.3}\text{, } AC = \Lg{7.8}$ et $BC = \Lg{10}$. Alors ce triangle \ldots & \cellcolor{cyan!20} n'est pas rectangle. & est rectangle en $A$. & est rectangle en $C$. &1%
}
\end{frame}


\section{Auto-évaluation}
\begin{frame}
	\frametitle{IV - Auto-évaluation}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{4cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{4cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline
\cellcolor{gray}Je sais utiliser la réciproque du théorème de Pythagore pour montrer qu'un triangle est rectangle. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 44 p197 - 46 p198 - Exercices 1-2-4-5-6 \tabularnewline \hline \hline
\cellcolor{gray}Je sais utiliser la contraposée du théorème de Pythagore pour montrer qu'un triangle n'est pas rectangle. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 45 p197 - Exercices 3  \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{frame}

\end{document}
